有冇人成日失眠

本身平時已經好醒訓，一有聲有光已經嚇醒
近排發展成遲睡早起，但起身完全唔精神
有時臨訓之前係咁諗嘢，明明係有睡意，但個腦諗嘢諗到完全訓唔著

好想知一上床就訓得著覺係咩感覺

訓啦

我都想知...

在冠狀病毒危機期間像奧運運動員一樣入睡的五個技巧
貝基·格雷（Becky Gray）

英國廣播公司體育

從部分運動
分享 這一頁
一個女人關掉鬧鐘
鎖定的壓力和壓力可能會使整夜難以入睡
在這種不確定的時刻，高質量的睡眠對我們許多人來說可能並不容易。

盧克·古普塔（Luke Gupta）是英國體育學院的高級生理學家和睡眠科學家，他幫助確保英國頂尖的奧林匹克運動員在大型比賽之前睡個好覺。

他分享了在冠狀病毒大流行引起的所有焦慮中如何良好睡眠的技巧。

1.你睡前平靜嗎？

不可避免的是，晚上睡覺時，您會不平靜。上床睡覺之前，您可能打了一個電話，或者查看了最新的冠狀病毒新聞。

當然，我們想知道發生了什麼，因為存在很多不確定性。問題不一定是我們正在這樣做-這是它的時機。

它會產生一種高度警覺的感覺，這意味著需要很長時間才能入睡。如果您剛剛查看了新聞並且感到壓力很大，請不要嘗試睡覺，因為這不太可能發生。

如果那是唯一的時間，那麼以後可以上床睡覺並做個放鬆一下的程序。

與其關掉燈並嘗試入睡，不如起床去做些放鬆的事情，例如看電視或讀書，然後以比以前強迫入睡更放鬆的狀態睡覺。

以後上床睡覺是可以的，因為在放鬆狀態下睡覺比在壓力狀態下睡覺更好。

2.你適當地困了嗎？

睡眠就像鬆緊帶。當您醒著時，它會舒展，而您睡覺時，束帶會變得越舒展，它回彈的速度就越快-這代表您入睡了。

如果您已經醒了很長時間，那麼您上床睡覺時就很困，很可能您很快就會入睡。

運動還可以驅使我們入睡。通過在白天進行一定程度的活動，可以讓您在晚上睡懶覺。

運動員希望在比賽前一晚上床睡覺並睡個好覺，因為他們認為這將對他們的表現產生很大影響。

但這不是那樣的。如果您想睡得比正常早一點睡，那您就不會很困-鬆緊帶不會被拉伸。

如果您比平時更早上床睡覺，並且這是您不感到困倦的時候，它將給您帶來更多擔心的機會，因此您將花費更多時間在床上思考。

因此，除非您感到困倦，否則不要上床睡覺。除非您感到飢餓，否則您不會上冰箱，但是由於某些原因，我們傾向於在某些時候我們認為應該上床睡覺，而不是應該上床睡覺。

如果您在困倦的時候上床睡覺，您的入睡速度會更快，並且睡眠質量會更好。

3.現在是正確的時間嗎？

人們有一個比較好的上床時間，在我們與外界隔離之前，我們應在早晨起床的時間驅動下，在一定的時間上床睡覺。

這一點已經消除了，現在有些人有機會在適合自己的時間上床睡覺。

即使我們在一天中有更多的靈活性，但保持有條理的床和醒來時間也很重要。

一旦人們確定了適合自己的就寢時間，就必須圍繞此規律建立一些規律。正常的睡眠很好。如果您的睡眠時間開始減少和變化，那麼我們的睡眠就不會很好。

您不必每天都在相同的時間上床睡覺，但是您創建了一個睡眠窗口，然後兩端大約有一個小時的緩衝時間。您可以多睡一個小時，也可以早一個小時或更晚上床睡覺。

4.您睡覺的地方是否熟悉，安全和有保障？

大多數人會睡在安全的臥室。當我們說對空間熟悉時，問題是對它們熟悉嗎？而且，它熟悉睡眠嗎？

盡可能將臥室保留為睡覺的地方，這非常好。如果您無法做到這一點，則必須嘗試避免將床上用於睡眠以外的其他用途。

而且，如果您確實需要用床工作，則可以在白天蓋上毯子，以使其在晚上看起來與眾不同。

如果您改變姿勢並坐直，也可能會有所幫助，因此您所做的事情與睡覺時會有所不同。

5.您獲得足夠的曝光量了嗎？

通過暴露在光線下訓練我們的身體，使其在白天醒著，晚上入睡。

目前，我們所有人都被控制在外面，並且出於充分的理由盡可能少地出門，但這帶來了沒有足夠曝光的挑戰。如果您獲得恆定的低光照水平，則白天和黑夜之間沒有真正的區別。

您必須更具創造力，因此，如果您要鍛煉身體，請嘗試在花園裡鍛煉。如果您要坐下來工作，請嘗試在窗戶旁邊做。

這樣可以確保我們訓練自己在白天醒著，而在晚上沒有光線的時候入睡。